沉溺自拍可能有病 港人常見六大恐懼症

香港人一向壓力大，甚麼芝麻綠豆事亦會感到擔心害怕，有沒有想過，可能你患上了恐懼症？想知道自己只是壓力大還是患有恐懼症？就要留意以下三點：一、害怕特定物件或場景；二、這種感覺不斷重複發生，而非不快樂才有；三、恐懼程度已影響日常生活及工作。

對於恐蟲症及密集恐懼症，整合心理治療師方婷建議大家要直接面對恐懼來源，面對了，便會發現當恐懼到了最高點時，原來並沒有災難性事件發生，恐懼感便會慢慢滑落，而恐懼最高點一般維持十分鐘左右。
當患者患有畏高症或飛行恐懼症時，會緊張害怕得手心冒汗，這個時候可採用數脈搏法，由1開始數到100，令自己冷靜下來。
患有社交恐懼症的人去到人多地方，便會開始緊張害怕，不敢和別人聊天，亦不懂表達自己。不妨多嘗試「羞愧練習」──試穿鴛鴦鞋外出，提升自己膽量同時觀察一下別人的目光，結果可能會發現，其實只有你在意他人目光，其他人根本沒有恥笑你。
最後一種是身體畸型恐懼症，當我們照鏡時會把自己身體的缺點無限放大。這些患者通常會花很多時間化妝、照鏡甚至自拍，嚴重的更會病態整容。